中國P2P平台倒閉率35.7%，專家憂經濟崩潰

December 4, 2017 admin 0 Comment

FacebookWhatsAppLinePlurk分享

根據美國評估機構惠譽統計，中國理財產品市場規模高達29萬億元人民幣，P2P市場規模則達2萬億，但僅在去年，中國P2P平台倒閉的就高達35.7％。有專家認為這種狀況會在未來進一步飆升，而這或是中國經濟崩潰的先兆。

有陸媒報導，除了倒閉的P2P平台外，根據今日中國基金業協會，發布第十七批失聯私募機構的公告顯示，有303家機構列入失聯公告名單，情況相當可怕。

而出現這種問題的主要原因，是之前全球都進入寬鬆貨幣周期，但這情況已經開始逆轉，所以各種建基於大量流竄資金撐起的行業，都將沒有好日子過，而這亦勢將波及社會各個方面。

文章提出分析指，截止2016年，中國廣義貨幣M2達到155萬多億元，是2007年國際金融危機發生前的3.8倍；狹義貨幣M1則達到48.7萬億元，是2007年的近3.2倍。金融機構的資產總規模，2007年末約為53萬億，2016年末則達到232萬億，翻了4.4倍。M2與GDP之比，由2007年末的1.51倍快速上升為2016年末的2.08倍。這些貨幣信貸數據均大幅超過中國同期的經濟增長率，若再任由之下去，後果不堪設想。再加上，美國加息的大背景，中國也開啟了貨幣收縮之路，而這最終也只會影響中國的利率，再進而影響中國的經濟。

中國央行長周小川也在《人民日報》撰文指出，隨著中國經濟由高速增長轉變為中高速增長，原來被高速度所掩蓋的一些結構性矛盾和體制性問題逐漸暴露出來。未來5年，防範經濟風險將成為一項艱鉅的任務。

Related
彭博：中國作帳掩飾壞帳的欺騙手法，無法永遠持續下去
彭博：中國作帳掩飾壞帳的欺騙手法，無法永遠持續下去
February 22, 2016
In "經濟"
IMF警告中國：失控前立即解決債務問題
IMF警告中國：失控前立即解決債務問題
August 16, 2016
In "經濟"
葉問3員工：呢度啲人根本唔係拍戲，而係洗錢，早場票用2百幾蚊買
葉問3員工：呢度啲人根本唔係拍戲，而係洗錢，早場票用2百幾蚊買
April 6, 2016
In "影視"
FacebookWhatsAppLinePlurk分享

幾時到支付寶倒閉

五毛快d嚟問 ： 支爆呢？

Storm is coming

唔好爆住

又支爆

葉問3員工：呢度啲人根本唔係拍戲，而係洗錢，早場票用2百幾蚊買

隨著中國經濟由高速增長轉變為中高速增長，原來被高速度所掩蓋的一些結構性矛盾和體制性問題逐漸暴露出來。未來5年，防範經濟風險將成為一項艱鉅的任務。

配合埋近排北京新聞睇

一定要爆啦......我估北韓係導火線..
trump trump 一定同亞洲地區夾死支那

終極大佬

More